戴耀廷：得不到人民信任的法院，只會淪為當權者壓制人民的法律工具

戴耀廷：/
司法獨立是法治不可或缺的元素，但單靠司法獨立，仍不足以維護法治。法官們都只是人，並不是神或半神，若法官未能在行使司法權時，敢於制約當權者，或未能充分保障公民的基本權利及尊嚴，司法獨立對法治的作用是非常有限，因那只具形式而沒有實質的意義。
法官在法治上有著獨特的位置，但也因他們這獨特的位置，有著守護法治更莊嚴的責任。但若人民因法官的表現，再不信任法官能在面對強權時仍敢於抗衡，法治會變得極度不穩。假若人民真心地認為法治已死，並向著法院發出這呼號，那其實是對法官們發出警號，表示他們對法院已抱有疑慮。
得不到人民信任的法院，只會淪為當權者壓制人民的法律工具。要確保司法獨立，法院也要得到人民的信任。這份信任不會無緣無故來，也不會無緣無故失去。這是每一名司法人員、法律工作者以至公民，都要緊緊地放在心上。/

連畢生以法律教育為事業嘅戴耀廷都咁講

紅底法官改邪歸正既大好機會

不要太天真

Connect 埋戴耀廷

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日一致通過啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

公民黨出嚟回應吓

大律師公會因為死物受損就出聲明講到天咁大
從來唔批評法治係因為班紅官至受破壞

推俾啲無時無刻擁護法院係唔錯嘅人睇

戴妖都成長了

戴生坐完監諗野正常左咁多

接返地氣

佢哋唔講得 大律師公會會址喺邊你知唔知

推

咪傻啦，唔通你期望佢地個位去公開支持燒法院？廢除法律？

要講，從來唔批評法治？佢譴責左正苦咁多次 平行時空定無限放大一點黎吹？

接你老母地你老母氣你老母

教授就嚟變做完全體再變黃金

共官守寡母狗彭寶琴

有長進

姓戴的坐過監令人生更精彩了

笑撚左
連佢都肯定燒法院(至至少起碼無否定先)
連登仲有人幫大律師公會班閹人同岑子杰洗白
話佢地唔表態唔得/被迫一定要表態

公民黨郭榮鏗尋日都已經講政府利用法律作為政治工具

奶共既野 同吸毒一樣 戒唔到嫁除非你斷到佢財路 無得再奶

戴妖都醒了

佢醒咗好耐啦

覺醒進度良好

有險可守受害人

我希望佢地改啦，十月仲講緊吊鹽水㗎佢地

都好感動
每個人都有成長

遊行見到阿「有險可守」
大叫「有險可守, 守你老母」
佢叫刻黑臉

我唔問佢變DEAD BODY未, 叫佢打橫訓低比大家OVER佢DEAD BODY
已算好比面

但佢譴責既角度係冇從破壞法治出發
只係話政府唔理民意
意即先入為主法治未死要黎守尾門

老戴冇割

Push

召喚 gif 加 屌 改圖

入去坐過果然唔同d
針唔吉到肉唔知痛
案底令人生更加精彩

佢有資格

喂
大律師公會出黎回應下啦
公民黨呢?????????????????????????

佢進步得好快

講到尾有三權分立先有真正既法治
其實香港從來都無真正法治
主權移交後第一單就係胡仙案

法治已死好耐

暗示燒法院係好

john locke: 法庭係社會合約產品， 當君主可以隨意更改/解釋法律，已經係暴政。

可能見證過地下秩序